\FloatBarrier \subsection{\entwurf{}{}Mundgraph}
\label{sec:mund}

%Mundgraph
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \begin{scope}[scale=0.5, xshift=-12cm, yshift=-7.5cm]
            \GraphInit[vstyle=Simple]
            \node[usual] (vl) at (0.00,0.00){};
            \node[usual] (al) at (3.00,3.00){};
            \node[usual] (ar) at (9.00,3.00){};
            \node[usual] (bl) at (3.00,0.00){};
            \node[usual] (br) at (9.00,0.00){};
            \node[usual] (cl) at (3.00,-3.00){};
            \node[usual] (cr) at (9.00,-3.00){};
            \node[usual] (vr) at (12.0,0.00){};
            
            \draw (vl) -- (al);
            \draw (vl) -- (bl);
            \draw (vl) -- (cl);
            \draw (al) -- (ar);
            \draw (bl) -- (br);
            \draw (cl) -- (cr);
            \draw (vr) -- (ar);
            \draw (vr) -- (br);
            \draw (vr) -- (cr);
        \end{scope}
        \begin{scope}[scale=0.75]
            \begin{gridComplete}{8}
                \stickConnect{1}{8}
                \stickConnect{2}{7}
                \stickConnect{3}{6}
                \stickUp{4}{1}
                \stickRight{5}{8}
                %\anchorLabel{4}{$x$}
                %\anchorLabel{5}{$y$}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Der Mundgraph $\M$ mit einer \stickrep{}}
    \label{fig:mundgraph}
\end{figure}
Wir betrachten nun den in \cref{fig:mundgraph} dargestellten Gra\-phen. In Analogie zu seiner Darstellung nennen wir ihn den \textit{Mundgra\-phen} und bezeichnen ihn im Folgenden mit $\M$. Es ist leicht zu überprüfen, dass die ebenfalls in \cref{fig:mundgraph} dargestellte \stickrep{} zu $\M$ gehört. 

\begin{lemma}
    Der Mundgraph $\M$ hat eine eindeutige \stickrep{}.
    \label{lem:mundgraph}
\end{lemma}
\begin{proof}
    Es bleibt zu zeigen, dass die \stickrep{} in \cref{fig:mundgraph} eindeutig ist. Die im Folgenden verwendeten Bezeichnungen beziehen sich auf \cref{fig:mundgraph_beweis}.\\
    
    Der durch Entfernen der Knoten $c_l$ und $\mathbf{c_r}$ induzierte Kreisgraph $C_6$ hat nach \cref{lem:unique_kreis} eine eindeutige \stickrep{}. Wir nehmen an, dass $r$, $a_l$ und $b_l$ zu horizontalen Sticks korrespondieren. Um die \stickrep{} von $C_6$ zu einer \stickrep{} von $\mathcal M$ zu erweitern, müssen die zu $c_l$ und $\mathbf{c_r}$ kor\-res\-pon\-die\-renden Sticks eingefügt werden.\\ 

   Die \stickrep{} von $C_6$ hat drei horizontale Sticks $S_1$, $S_2$ und $S_4$. Angenommen, es gilt $\mathbf{r} = S_1$. Da $r$ und $l$ nicht adjazent sind, folgt daraus $\mathbf{l} = S_5$, da dies der einzige vertikale Stick ist, den $\mathbf{r}$ nicht schneidet. \cref{fig:mundgraph_beweis_widerspruch} zeigt diesen Fall. 
    
    $S_3$ blockiert das Einfügen von $\mathbf{c_l}$ zwischen $\mathbf{r}$ und $S_3$. $\mathbf{r}$ blockiert das Ver\-län\-gern von $\mathbf{l}$ über $\mathbf{r}$ hinaus. $\mathbf{c_l}$ muss also zwischen $S_3$ und $\mathbf{l}$ eingefügt werden. 
    
    $S_6$ blockiert dann das Ver\-län\-gern von $\mathbf{c_l}$ über $S_6$ hinaus. $S_2$ und $S_4$ blockieren das Einfügen von $\mathbf{c_r}$ zwischen $S_2$ und $S_6$. $\mathbf{c_r}$ kann also nur über $S_2$ eingefügt werden. Da $\mathbf{c_r}$ vertikal und $\mathbf{c_l}$ horizontal ist, können sie sich dann aber nicht mehr schneiden.\\

    Es kann also nicht $\mathbf{r} = S_1$ gelten. Falls $\mathbf{r} = S_2$ gilt, folgt analog $\mathbf{l} = S_6$. Man sieht, dass durch Spiegelung der gerade diskutierte Fall entsteht, wobei die Rollen der Knoten $l$ und $r$ vertauscht sind.\\

    Damit muss $\mathbf{r} = S_4$  und $\mathbf{l} = S_3$ gelten. $\mathbf{c_l}$ muss dann direkt über $S_1$, $S_2$ oder $\mathbf{l}$ eingefügt werden. Für jede der drei Möglichkeiten ergibt sich für $\mathbf{c_r}$ genau eine Möglichkeit, wo dieser Stick eingefügt werden kann: Unter $S_6$, direkt unter $S_5$ oder direkt unter $\mathbf{r}$. \cref{fig:mundgraph_beweis_konstruktion} zeigt dies grafisch. Jede dieser drei Möglichkeiten führt zu der in \cref{fig:mundgraph} gezeigten \stickrep{}. Damit ist gezeigt, dass der Mundgraph $\M$ eine eindeutige \stickrep{} hat. 

\end{proof}

%Mundgraph Beweis
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.4]
            \node[usual, label=above:$l$  ] (vl) at (0.00,0.00) {};
            \node[usual, label=above:$a_l$] (al) at (3.00,3.00) {};
            \node[usual, label=above:$a_r$] (ar) at (9.00,3.00) {};
            \node[usual, label=above:$b_l$] (bl) at (3.00,0.00) {};
            \node[usual, label=above:$b_r$] (br) at (9.00,0.00) {};
            \node[usual, label=above:$c_l$] (cl) at (3.00,-3.0) {};
            \node[usual, label=above:$c_r$] (cr) at (9.00,-3.0) {};
            \node[usual, label=above:$r$  ] (vr) at (12.0,0.00) {};
            
            \draw (vl) -- (al);
            \draw (vl) -- (bl);
            \draw (vl) -- (cl);
            \draw (al) -- (ar);
            \draw (bl) -- (br);
            \draw (cl) -- (cr);
            \draw (vr) -- (ar);
            \draw (vr) -- (br);
            \draw (vr) -- (cr);
        \end{tikzpicture}
        \caption{Mundgraph mit bezeichneten Knoten}
        \label{fig:mundgraph_beweis_graph}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
            \begin{gridComplete}{6}
                \stickRight[importantstick] 1 6
                \stickRight 2 5
                \stickUp 3 1
                \stickRight 4 6
                \stickUp[importantstick] 5 2
                \stickUp 6 1
                \anchorLabelNode{1}{r}
                \anchorLabel 2 {$S_2$}
                \anchorLabel 3 {$S_3$}
                \anchorLabel 4 {$S_4$}
                \anchorLabelNode{5}{l}
                \anchorLabel 6 {$S_6$}
                \gridCorrect{6}
            \end{gridComplete}
        \end{tikzpicture}
    \caption{$\mathbf{c_l}$ und $\mathbf{c_r}$ können nicht eingefügt werden}
    \label{fig:mundgraph_beweis_widerspruch}
    \end{subfigure}%
    \hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
        \centering
            \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
                \begin{gridComplete}{6}
                    \stickConnect 1 6
                    \stickConnect 2 5

                    \stickUp[importantstick] 3 {0.5}
                    \stickRight[importantstick] 4 {6.5}

                    \stickConnect[blue, dashed] {0.5} {6.5}
                    \stickConnect[blue, dashed] {1.5} {5.5}
                    \stickConnect[blue, dashed] {2.5} {4.5}

                    \anchorLabel{1}{$S_1$}
                    \anchorLabel{2}{$S_2$}
                    \anchorLabelNode{3}{l}
                    \anchorLabelNode{4}{r}
                    \anchorLabel{5}{$S_5$}
                    \anchorLabel{6}{$S_6$}
                    \gridCorrect{6}
    
                \end{gridComplete}
            \end{tikzpicture}
        \caption{Die drei Möglichkeiten, $\mathbf{c_l}$ und $\mathbf{c_r}$ einzufügen}
        \label{fig:mundgraph_beweis_konstruktion}
    \end{subfigure}
    \caption{Zum Beweis von \cref{lem:mundgraph} und \cref{kor:k_mund}}
    \label{fig:mundgraph_beweis}
\end{figure}



Alle drei Möglichkeiten, das letzte Knotenpaar $c_l$ und $c_r$ in die eindeutige \stickrep{} von $C_6$ einzufügen, führen zu derselben \stickrep{}. Möchte man nun zum Mundgra\-phen $\M$ ein weiteres adjazentes Knotenpaar hinzufügen, dessen einer Knoten adjazent zu $l$ und dessen anderer Knoten adjazent zu $r$ ist, hat man mit dem gleichen Argument bei der Konstruktion einer \stickrep{} diesmal vier Möglichkeiten, die kor\-res\-pon\-die\-renden Sticks einzufügen und gelangt wieder zu einer eineutigen \stickrep{}. Dieses Argument kann man induktiv fortsetzen und gelangt somit zu einer ganzen Familie von Gra\-phen, die eine eindeutige \stickrep{} besitzen.

\begin{definition*}
    Der Graph $\M_k = (V,E)$ mit
    \begin{align*}
        V &= \big\{r,l \big\} \cup \menge{c_l^i}{i = 1, \ldots , k} \cup \menge{c_r^i}{i = 1, \ldots , k}\\
        E &= \menge{(l,c_l^i)}{i = 1, \ldots , k} \cup \menge{(c_l^i, c_r^i)}{i = 1, \ldots , k} \cup \menge{(c_r^i, r)}{i = 1, \ldots , k}
    \end{align*}
    heißt \textit{k-Mundgraph}. 
\end{definition*}

\begin{figure}
    \centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
    \begin{scope}[scale=0.5, xshift=-14cm, yshift=-8cm]
        \tikzset{every node/.append style={scale=0.5}}
        \GraphInit[vstyle=Simple]
        \Vertex[L=\hbox{$l$},x=0.00cm, y=0.00cm]{vl}
        
        \Vertex[L=\hbox{$a_l$},x=3.00cm, y=3.00cm]{al}
        \Vertex[L=\hbox{$a_r$},x=9.00cm, y=3.00cm]{ar}
        
        \Vertex[L=\hbox{$b_l$},x=3.00cm, y=1.00cm]{bl}
        \Vertex[L=\hbox{$b_r$},x=9.00cm, y=1.00cm]{br}
        
        \Vertex[L=\hbox{$c_l$},x=3.00cm, y=-1.00cm]{cl}
        \Vertex[L=\hbox{$\mathbf{c_r}$},x=9.00cm, y=-1.00cm]{cr}

        \Vertex[L=\hbox{$d_l$},x=3.00cm, y=-3.00cm]{dl}
        \Vertex[L=\hbox{$d_r$},x=9.00cm, y=-3.00cm]{dr}
        
        \Vertex[L=\hbox{$r$},x=12.00cm, y=0.00cm]{vr}
        
        \Edge(vl)(al)
        \Edge[](vl)(bl)
        \Edge[](vl)(cl)
        \Edge[](vl)(dl)
        
        \Edge[](al)(ar)
        \Edge[](bl)(br)
        \Edge[](cl)(cr)
        \Edge[](dl)(dr)
        
        \Edge[](vr)(ar)
        \Edge[](vr)(br)
        \Edge[](vr)(cr)
        \Edge[](vr)(dr)
    \end{scope}
    \begin{scope}
        \begin{gridComplete}{8}
            \stickConnect 1 8
            \stickConnect 2 7
            \stickConnect 3 6
            \stickUp[dashed] 4 {0.5}
            \stickUp 4 1
            \stickRight[dashed] 5 {8.5}
            \stickRight 5 8

            \stickConnect[blue, dashed] {0.5} {8.5}
            \stickConnect[blue, dashed] {1.5} {7.5}
            \stickConnect[blue, dashed] {2.5} {6.5}
            \stickConnect[blue, dashed] {3.5} {5.5}
        \end{gridComplete}
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\caption{Der 4-Mundgraph $\M_4$ und Andeutung des induktiven Argument für die Eindeutigkeit der \stickrep{} aller k-Mundgra\-phen}
\label{fig:4_mundgraph}
\end{figure}

Nach dieser Definition ist $\M_3$ der eingangs beschriebene Mundgraph $\M$. Die \cref{fig:4_mundgraph} zeigt $\M_4$ und wie man dessen eindeutige \stickrep{} aus der von $\M_3$ erhält. Ohne den induktiven Beweis formal zu führen, erhalten wir somit:

\begin{korollar}
    Für jedes $k \in \mathbb{N}, k \geq 3$ hat der k-Mundgraph $\M_k$ eine eindeutige \stickrep{}.
    \label{kor:k_mund}
\end{korollar}